南蒙古 流亡國會 成立大典 日本國會大樓舉行 陳浩天開會後直播

日本開會後

陳浩天直播影片非官方文字譯稿（經少量整理）：

去了日本幾日，行程幾緊密。為了甚麼去日本？因為南蒙古成立他們的國會。應該實際意義是一個流亡國會。

為何叫南蒙古？即是內蒙古，不過在南蒙古人入面，他們覺得不應叫內蒙古，因為是以中國為中心，他們是追求民族自決的。

邀請了我們去成立大會，之後也有一個學術的交流會。我們很用心準備，對追求香港獨立運動很有用，對追求民主運動也很有用，因為遇到很多人。

他們的「南蒙古大呼拉爾台」是蒙古文來的，即是蒙古國會的意思。成立大會在哪裡做呢？在日本國會議員會館入面進行，等於是日本立法會大樓。

李登輝也曾在裡面為日本的國會議員發表演說。這次很榮幸也可以在裡面開會。阿輝（周浩輝）也在裡面發表演說，用英文講，講了幾分鐘。講完之後，很多人都說他講得非常之好，希望能send給他們文字稿。

出席的有幾位日本國會議員，現任的。是執行黨自民黨的議員。亦有一位前國會議員，我也跟他交流了些意見。除此之外，出席的人有西藏的代表、前達賴喇嘛在日本的代表，亦都有日本的學者、大學教授，亦都有台灣的學者。其他不同的組織，例如中國的民運，海外流亡的一些組織也有。

然後就是東突厥斯坦的代表，即是世界維吾爾大會的代表。這是值得一提的，甚麼叫東突厥斯坦？在學術交流會的時候，世界維吾爾大會的代表，即是全亞洲的代表，就說很希望大家不要再用新疆稱呼他們住的地方，因為新疆是中國殖民的時候才會用。他希望大家叫回他們做東突厥斯坦。

他亦都說，他們在輿論上被中國打得很慘。中共常常把他們和恐怖主義掛勾，抹黑他們是一群整日只會殺人放火拿刀斬人的一些恐怖份子。而這個世界維吾爾大會亦是被中共列為一個恐怖組織，其實他們不是。世界維吾爾大會，他們是主張和平的手段，他們都是很斯文有禮，很講道理，很理性，有自己一套論述。

希望大家都留意，不再叫他們新疆，這是很傷他們感情。即是那個情況就好像，一些人叫我們做中國人般，覺得很反感的意思。大家可以留意，和身邊的人說。

如果嫌東突厥斯坦這個名太長，那就叫東突。

亦都有南蒙古代表。有蒙古國，中國那種講法是外蒙古，其實即是蒙古國。香港的代表是我們。還有日本都有不少人是有出席的。有很多很多的人。

今次取得的成果都不錯。即是我們都和很多人建立了非常良好的關係。不容易的，因為要好用心去準備我們的演說、講辭，和他們很多的交流活動，吃飯、吹水、傾偈，在會議上很認真探討一些問題，發表一些意見，使他們對我們的印象非常之好。他們讚口不絕說我們講得好好。

尤其阿輝在國會入面的演說講得非常之好，是連日本那位法學教授都說：不如你把你的文稿send來，因為我真的覺得你講得非常之好。日後，我們也會和不同的人保持聯絡，包括可能台灣、西藏、東突、日本。我會說今次行程非常之值得。

我也可以說在一些學術會議上，從香港輸出了一些理論或意見，他們亦覺得非常之好。

我也可以說在一些學術會議上，從香港輸出了一些理論或意見，他們亦覺得非常之好。

譬如我又提到近日香港釋法的問題、釋法的事件、議員可能會被DQ的事。作為一個例子去說明，如果沒有主權就很難有民主。

南蒙古人民黨主席，亦是今次大呼拉爾台的主席，說我講得非常之好，很有道理，主權是非常重要的問題。而台灣的學者亦異口同聲說沒有錯，人權是最重要，但你都要有主權才能爭取到人權。

滿州人都有一個，就是姓愛新葛羅。我問他是否即是清帝國大清皇室的後裔，他答是。他已經移民了去日本，歸化了做日本人。滿州其實沒有甚麼代表。其實主要都是亞洲的代表。

講了主權問題、民族那樣東西，講了中華民族是有多荒謬的事情，大家就被中共用中華民族的框框框住你，說大家都是中國人，不僅如此，你們還要是中華民族的旁支而已。

漢人、說普通話的和殘體字才是正統，你們這些蒙古人、藏人，因為不是漢人，不是說普通話，不是用殘體字，不是正統，他們就要把你們轉化成為這個正統，要教育你們，就可以大條道理殖民大家。

我和大家分享這個概念，其實大家都有個共識，就是，我們都是被殖民。西藏的代表、東突的代表、南蒙古的代表，大家都是認同我們，大家都是被這個共產黨、被這個中國殖民中。他們覺得這講得非常之好。

然後，再之後，也講香港人其實是一個民族。因為這個概念是比較新的，對他們來說。因為他們滿人、或者藏人、或者蒙古人很明顯，他們或者血緣上，或者種族上，或者自己文化語言上，很明顯是一個民族。

對於香港人，他們覺得，香港你爭取民主，然後爭取獨立，這般那樣，而沒有想過，香港人是一個民族。我們也在這方面發表意見。他們都覺得比較新。台灣方面就很明白的，台灣那幾位代表就說，說得非常之好。台灣都是同一個狀況。

也分享了香港的近況。最重要是建立了一個形象，因為過往，香港好像在國際間、在海外這些民主運動，就參與得比較少，對我們認識不多，亦都興趣不多。

當然，參與會議上都有不同意見。有些是流亡海外的中國民運人士，有些未接受到我打破他中華民族的概念，覺得很難去接受，而有些則比較開放少少，可能流亡了很多年，覺得你們爭取獨立去爭取民主都是天經地義。

大家想起，我去建立一個形象。因為他們對香港認識很模糊，例如說和何俊仁很friend，有一個說和劉慧卿很friend，跟住說到年輕少少，他們完全講不出名字。他們大概知道香港是有人正在爭取民主那樣。

而現在叫做，我們就參與其中，成為了他們一個同伴，或者一個盟友。因為在那個會上，大家有個共識，我們是應該連結在一起，即是蒙古、西藏、東突、台灣，甚至日本，大家都應該成為盟友。

他們亦都想，以台灣作為基地，因為台灣最近，亦都是一個民主的國家，我們在那裡可能籌集到資金，甚至是我們的人在那裡接受一些培訓。

因為那裡都有很多間大學，因為台灣學者說，那面有很多資源，有很多間大學，或者民間力量都很多，即使個政府並不會做甚麼特別事去支持你，但是那裡民間支持很多，可以去籌集資金，亦都可以去讀書，去培訓人才。

因為那裡都有很多間大學，因為台灣學者說，那面有很多資源，有很多間大學，或者民間力量都很多，即使個政府並不會做甚麼特別事去支持你，但是那裡民間支持很多，可以去籌集資金，亦都可以去讀書，去培訓人才。

而我都覺得都幾好，不錯。而日本更加是，日本的學術水平都很高。大家都知道，在過往的歷史就是，很多的人，譬如中國人，孫中山那些都去日本留學，去學了一些比較現代少少，或者先進的知識。總之就是回饋返回到香港這個地方，可以這樣做。

我覺得可以從這個方向去，今次我們和這個日本學者、這個法學教授的關係是建立得非常之好，他對我們的印象是很好。他本身其實亦是一個西藏人。他的來頭亦都很猛料，很德高望重的一個人，影響力非常之大。不透露太多了。

他說你可以去日本讀書，做他的學生。因為他都接收了很多流亡海外的人做學生。很多可能是支持藏獨，或者從西藏走了出來流亡的人，都做了他的學生。

建立了一個印象，實實在在知道有一群人是甚麼人呢？原來是叫做陳浩天、周浩輝、香港民族黨那樣。立即去facebook，跟住就開始知道很多，認識多很多，因為實實在在知道有個人，認得個人。

他是教法律學和政治，是一個教授。學術會議幾個環節，他有份主持。其他一些就不講太多是甚麼人，學者或者研究人員或者很有影響力的一些人。有些人不方便說。

大家看法都非常相近，有個共識，就是台灣作為基地，日本亦都可以是另一個基地。

取得很多實質的成績。在建立一個在海外支持我們的發展打下一個好好的基礎。他們都說遲下有會開都會邀請我們那樣。他們都意識香港其實來臨或者現時和中共對抗的一個最前線，他們都很希望支持我們。未必有實質支援，可以是一些聲援。

日本政府的立場，其實都可以從這次活動看到少少痕跡。日本政府沒有出聲說支持你們獨立、推動甚麼，但它會提供一個地方給你，在國會大樓開會。你覺得支持還是反對？你自己想想。

所以去這些開會要很充足準備，如果不是的話，印象會很差。他們都很樂意日後有這些會議都會邀請我們。

還有，我們在日本都有支持者。知道，原來日本留學生不可以宣傳政治理念。

今次是大會邀請我，非常有幸。

今次知道，原來日本居住環境都比較差，工時極度長，破滅了少少幻象。原來都幾多流亡人士在日本居住。

學術論壇前一晚，我都準備到凌晨三時多才睡，又要晨早起床。那幾日都很晚睡，又很早起。對香港的新聞這幾日都沒有留意，因為真的很忙。開會開全日，跟住去吃飯應酬、交流、建立關係。例如和那位日本前國會議員一起去吃飯。

大致就是這樣。

叫東土耳其 佢地介唔介意？

點解大家都話自己係獨派

民族黨同本民青差咁遠

唔明d人點解成日話佢地係聲明黨
搞港獨唔通一搞就有咩
你睇雨傘一次過聚到咁多人都失敗
加上中共越黎越使橫手
你唔出去同其他獨派交流下根本唔識點同中共玩

日本留學生唔可以宣傳政治理念係咩意思？

利申 想去日本留學，順便宣傳政治理念

日本好似唔俾留學生搞政治/政黨相關既嘢

說得非常之好無其他字可以代替咩

其實群眾口頭演講 同書面文字係唔同
我冇深入一步翻譯

唔好再拎d垃圾同民族黨比較

堡主
唔知堡主有冇過黎呢？

他們追求民族自決